<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: tools | [bug:inception]]]></title>
  <link href="http://blog.buginception.com/blog/categories/tools/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.buginception.com/"/>
  <updated>2013-01-30T12:53:58+08:00</updated>
  <id>http://blog.buginception.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Aaron Huang]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[蕃茄工作法的二三事]]></title>
    <link href="http://blog.buginception.com/blog/2012/09/16/something-about-pomodoro/"/>
    <updated>2012-09-16T02:14:00+08:00</updated>
    <id>http://blog.buginception.com/blog/2012/09/16/something-about-pomodoro</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/845771234133967.png" alt="image" /></p>

<p>(image via <a href="http://www.behance.net/speltospel">Vladimir Pospelov</a>)</p>

<blockquote><p>上週二，不小心參與了 <a href="http://jonathanspeaking.blogspot.tw/">Joanthan</a> 號招的 <a href="https://www.facebook.com/AgileCommunity.tw">AgileCommunication.TW</a>，形式是每個人五分鐘的閃電秀，Pomodoro 蕃茄工作法，就是我在這五分鐘裡面分享的題目。我在今年初的時候偶然的情況下看見同事電腦上的蕃茄鐘 App，經由同事的介紹，而開始使用蕃茄鐘。說實在五分鐘有點短，因此這篇算是再整理一下我在實際運用 Pomodoro 上的心得與感想 :)</p></blockquote>

<!-- more -->


<p></p>


<p>說在前頭，其實我覺得每個人<strong>五分鐘</strong>的閃電秀分享，加上將近一個小時的 <strong>Social Time</strong>，其實是非常不錯的聚會形式，有些聚會可能就一兩個講者在台上分享一個小時，但是後續的討論與對話就稍嫌薄弱了，每個人參與到的僅止於接收，後續的討論，眾人的參與度就少了點。但是每個人都上去講五分鐘，狀況又不太一樣了，個人感覺這樣的形式後續的討論力道滿夠的，由於每個人都有小小的分享，對每個人就會有些小小的熟悉度，而且大家都有參與到整個活動，這樣看起來後面的 Social Time 的確帶來了更多的討論與分享，缺點就是閃電秀真的是太短了 XD</p>

<script async class="speakerdeck-embed" data-id="504f5a72256d920002005104" data-ratio="1.3333333333333333" src="http://blog.buginception.com//speakerdeck.com/assets/embed.js"></script>


<p>上面是我簡單的 Slide，真的非常簡單，去頭去尾只剩四張，搔癢搔的不太夠，所以才會有這篇文。</p>

<p></p>


<h3>什麼叫蕃茄工作法？</h3>

<p>蕃茄工作法，簡單的說就是一種個人的時間管理法，最近幾年，Agile 的議題是漸漸的熱門了起來，近兩年慢慢的可以看到網路上討論例如：Scrum、XP 等等的敏捷開發方法，公司敏捷了起來、團隊敏捷了起來，但是這些工作法其實還是比較偏向於整體團隊的開發方法，那我們個人呢？身為一個軟體開發者，整個團隊、公司敏捷起來之前，我們個人也應該要進入所謂<strong>敏捷</strong>的方法，一起敏捷起來，那蕃茄工作法呢，其實就可說是一個屬於個人的、短單位時間的 Agile。</p>

<p>為什麼要提到個人的敏捷呢？因為縱使團隊尚在磨合，也許還沒有達到所謂敏捷方法的要求，但是每個人還是可以從改變自身的工作方法開始，畢竟腦袋身體是自己的，統合自己達到要求，比統合整個團隊達到要求要來的容易多了，不是嗎？所以整個團隊從我們自己開始，先讓一小部分敏捷起來，再讓整個團體敏捷起來(?)</p>

<p>蕃茄工作法，最常聽到的就是所謂每工作 25 分鐘，休息 5 分鐘，稱為一個蕃茄鐘，而每個蕃茄鐘之間不斷循環。的確是相當單純的定義，但是，其實蕃茄工作法，著重的並非數字上的時間，而是整體工作的<strong>步調</strong>與<strong>節奏</strong>，採用蕃茄工作法的人，總是維持著一個每半小時之中休息五分鐘的快速工作節奏，這樣的工作步調，讓人不至於一下子工作太久，造成生心理上的負擔，總是保持的五分鐘的休息時間，但也不會休息太久讓人脫離工作狀況。</p>

<h3>計畫與紀錄</h3>

<p>要使用蕃茄工作法的工具很簡單，一枝筆、一張紙、一個簡單的定時器。</p>

<p>每一天的開始，我們將會計畫今天一整天的待辦事項、清單，嘗試的運用蕃茄鐘單位（25 分鐘）來估算並寫上每一個事項或項目會花上多少蕃茄鐘。當然，不一定是要在每天早上就詳細的規劃今天的待辦事項，因為事情總有突然，每天的下午，如果在早上又有新的任務，那麼可以重新的來審視自己的工作清單項目，我們可以重新的來安排，並且根據狀況來估計。假設某一天的下午，我希望自己能夠做完 6 個蕃茄鐘，那就是三個小時的工作時間，早上的會議也有一些新的項目，那麼就在這 6 個單位內，盡可能的排入最多可完成的工作。</p>

<p>對於蕃茄工作法來說，紀錄與計畫是相同重要的，尤其是剛開始使用蕃茄工作法的人。假設一個 Task 自己估計需要三個蕃茄鐘來完成，那麼每完成一個蕃茄鐘，看是在自己的清單上做個記號，或是運用一些工具網站（如 <a href="http://trello.com">Trello</a> 的 checklist 功能）來紀錄實際狀況，詳細的紀錄這個 Task 也許只花了兩個鐘就完成了，或是花了四個蕃茄鐘才完成，以及被中斷了幾次，這些狀況都要好好的記錄下來，當我們回頭 Review 的時候，透過詳細的紀錄，慢慢的改善自己的工作情況，透過詳細的紀錄，也會發現，估算工作時間會越來越準確，所以使用蕃茄工作法時，別忘了透過一些方便的清單工具，會達到更好的效果。</p>

<h3>放鬆與衝刺</h3>

<p>蕃茄工作法提倡的作法是，在 5 分鐘的休息時間中，要盡可能的放鬆心情與休息，5 分鐘結束的蕃茄鐘一響，我們應該馬上進入下一個 25 分鐘的衝刺階段，這段期間，就是專注在工作上，全力衝刺，直到蕃茄鐘的鈴聲響起。</p>

<p>那麼，當我們全力工作的時候，如果分心不在工作上了，或是遇到可能其他人有問題之類的突發狀況，那我們就必須要紀錄這次的中斷，並且在中斷結束之後，重新開始一個 25 分鐘的衝刺，千萬不可以接著前面未完成的時間，由中間開始，這將會嚴重影響工作步調。</p>

<p>分心、中斷又可以分為是個人的因素或是外部的因素，有時候自己可能工作到一半，想要看個 Facebook 啊，或是水喝太多，尿急啊等等之類的，當然，尿急就快去尿，忍尿是不好的。至於分心摸魚這件事，經過前面所謂詳細的紀錄之後，可以好好督促自己，減少自己在 25 分鐘衝刺階段分心的次數，達到更好的工作效率。而外部因素的中斷，就要好好的分析與反應了，如果今天事情非常的緊急，例如負責的線上 Production 環境的服服務掛掉了，當然要馬上處理，但是如果是一些可以延後處理或不是那麼緊急的事項，我們或許可以請對方稍等一下，免去中斷衝刺狀態的情況。</p>

<h3>自我修煉</h3>

<p>任何工作方法，最後取決的依然是人，一個團隊縱使導入許多敏捷開發方法，如果團隊裡的成員沒有跟著動起來，那再好的方法也是徒勞，所以整個團隊要 Agile，就應該從自己開始。嘗試的運用蕃茄工作法讓自己更加的 Agile。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
